聯合國人權專員關注香港情況 鄭若驊：港區國安法恢復社會秩序

巴切萊特26日在日內瓦出席聯合國人權理事會會議，指中國境內有人權份子和律師，以及外國公民遭當局任意刑事起訴、扣留或不公平審訊。她亦提到，香港有超過600名市民因參與示威而被調查，當中部分更面臨違反港區國安法。

不過透過視像形式與會的律政司司長鄭若驊回應指，港區國安法實施以來，社會動盪情況減少，市民仍然可以繼續享有合法自由。

另外巴切萊特亦提到新疆維吾爾族的問題，指根據多份關於當地發生任意拘留、強制勞動、性暴力及虐待的報告，她認為有必要進行深入而獨立的調查，並希望就視察當地一事與北京方面達成協議。

中國外交部24日曾表示，北京方面早已邀請巴切萊特訪問新疆，雙方一直保持溝通。外長王毅則重申，新疆地區的大門始終是敞開的，並歡迎聯合國人權高專訪問新疆。而對上一次有聯合國人權事務高級專員訪問中國，已經追溯到2005年，艾伯（Louise Arbour）於當年9月訪華

六四坦克車壓肉餅實施以來，社會動盪情況減少，市民仍然可以繼續享有合法自由

聯合國搞掂8964未？

笑話部: hahaha

鄭若驊串謀種族滅絕冇後果

佢做唔返仲裁

拜登：
國安法非常好
一國兩制良好
可以無視香港了